\chapter{Introducere}

% XXX: Introducere
\section{Limbajul și viața socială}

Limbajul reprezintă principalul mod de comunicare într-o societate și o analiză a sa oferă o perspectivă mult mai apropiată de realitate a trăirilor, sentimentelor și, de ce nu, și a modului de viață al oamenilor. În ultima jumătate de mileniu viața oamenilor s-a schimbat radical evoluând pe absolut toate planurile de la cultură, artă, până la tehnologie și alimentație. Vocabularul unei limbi a evoluat și el prin împrumuturi, compuneri și alăturări de cuvinte, ajungând ca un sentiment să poată fi exprimat printr-o gamă variată de cuvinte. Așadar, când vorbim de analiza unui sentiment, vorbim de fapt de analiza tuturor cuvintelor care pot exprima acel sentiment.  

Cercetarea cuvintelor și a expresiilor verbale a început cu mult timp în urmă în domeniul filosofiei, însă abia în secolul al XX-lea oamenii au devenit interesați de studiul cuvintelor în relația cu omul și cu societatea. Această ramură a lingvisticii se numește sociolingvistică și se ocupă cu studiul influenței societății asupra limbii. Așa cum F. Chirilă menționează în prelegerea despre bilingvism în societatea contemporană [1], în S.U.A., sociolingvistica a apărut în a doua jumatate a secolului al XX-lea, ca o știință independentă, și s-a ocupat în special de studiul populațiilor indigene din America, accentul fiind pus pe studiul limbii în paralel cu studierea vieții și a culturii lor materiale și spirituale. Astfel, sociolingviștii susțin că limba nu poate fi studiată decât în context social, grație strânsei legaturi dintre cele două domenii: lingvistic și social. 

Cum de-a lungul anilor multe dintre evenimentele sociale ale umanitații au influențat sau au fost folosite ca sursă de inspirație pentru o mare parte a scriitorilor, vine de la sine necesitatea de a studia aspectele societații și din perspectiva scrierilor, fie ele științifice sau de ficțiune.

\section{Scopul lucrării}
Lucrarea de față vine în ajutorul persoanelor pasionate de istorie și a celor care studiază sociologia deoarece oferă o viziune asupra societații din perspectiva cărților și implicit a limbajului folosit. Scopul lucrării este de a identifica în ce perioade de timp anumite sentimente au fost mai puternice și care au fost momentele de început ale acestor sentimente. Perioada de timp studiată este cuprinsă între anii 1500 și 2008 deoarece acoperă mai multe evenimente sociale, culturale și religioase. 

Un alt punct de interes în această lucrare este determinarea diferențelor și asemănărilor, din punct de vedere al exprimării sentimentelor, dintre vocalubarul limbii engleze britanice și vocabularul limbii engleze americane.

Așadar, un studiu al sentimentelor exprimate prin intermediul cărților poate fi de interes tuturor persoanelor deoarece oferă multiple perspective asupra unui sentiment, a unei perioade de timp, sau a unei întregi epoci.

Capitolul următor cuprinde o scurtă introducere despre proiectul Google Ngrams, apoi o familiarizare cu conceptul de n-gramă și cu aplicația Google Ngrams Viewer. În capitolul 3 sunt prezentate câteva articole care au ca studiu aspecte sociale bazate pe frecvența de folosire a cuvintelor dată de Google Ngrams și de Twitter. Capitolul 4 descrie modul de organizare și de extragere al datelor și algoritmii aplicați asupra lor. O parte dintre rezultatele algoritmilor este prezentată prin diverse scheme și grafice. Ultimul capitol se ocupă de extragerea rezultatelor finale, de analiza lor și de concluziile lucrării.
